



 
 
  
 
 
 
 
 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 
  
    

  
 
 
 
Kl?vesov? zkratky na tomto webu - roz???en? 
Presko?i? hlavi?ku port?lu
 
 
  
   
     
Sme.sk | ?port (vydanie z 21. 7. 2005) | Sosenkov f?ge?: jedno ?liapnutie, dev? metrov 
     
       







       
     
   
  
  
   
    
     
      
       


 
 
diskutujte VYTLA?I? UPOZORNITE NA CHYBU Po?lite:
E-MAILOM na facebook
VYBRALI.SME | ?al?ie
 
 
 delicious.com 
 Google Bookmarks 
 MySpace 
 Twitter 
 
 
 
 Sosenkov f?ge?: jedno ?liapnutie, dev? metrov 
 
 
 




 
  
 Ond?ej Sosenka v Moskve na trati za svetov?m rekordom v hodinovke. 
 
 FOTO - ?TK 
 




 M?m rad?ej ?a??? bicykel, tvrd? ?esk? cyklista - prest?ny svetov? rekord dosiahol na stroji, ktor? v?il 9,8 kg, samo zadn? koleso 3,2 kg Dvadsa?dev?ro?n? ?ech Ond?ej Sosenka utvoril v pondelok v Mosve svetov? rekord v cyklistickej hodinovke, ke? pre?iel ?tyridsa?dev? kilometrov a sedemsto metrov. 
 Na pokorenie p?desiatkilometrov?ho m??nika mu ch?balo na ?tadi?ne v Krylatskom, presne pred ?tvr?storo??m dejisku olympijsk?ch hier, necel? kolo. Kr?ovsk? rekord dosiahol m?lo zn?my pretek?r, ktor?ho poznali v renomovan?ch pelot?noch azda iba t?m, ?e meria dva metre. 
 Feder?cia ur?ila: S??a?? pretek?r, nie bicykel 
 V hist?rii a? dev? pretek?rov pre?lo za hodinu viac ako p?desiat kilometrov. Ich rekordy v?ak v roku 2000 vymazali. Najviac dosiahol 6. septembra 1996 Brit Chris Boardman. Za 60 min?t 56,375 kilometra. 
 Superv?kony a pokusy o ne, boli takmer na mesa?nom poriadku v trojro?nici 1993 - 1996 na strojoch, ktor? sa bicyklu podobali iba t?m, ?e mali dve koles?. 
 
 
 

 Preambula nov?ch pravidiel Medzin?rodnej cyklistickej ?nie (UCI) v?ak hovor?: "Cyklistika je ?portom schopnost? pretek?rov a nie uk?kou technickej zru?nosti v?robcov." T?to podstatu v?kony nesp??ali. 
 Nepomohli ani sl?vne tv?re 
 Medzi cyklistami, ktor? hltali rekordn? kilometre v hodinovke, boli mimoriadne sl?vne men?. Predov?etk?m ?paniel Miguel Indura?n, p?n?sobn? v?az Tour de France, dvakr?t najlep?? na cest?ch Giro d' Italia i majster sveta. 
 ?paniel z Navarry bol exkluz?vnou reklamnou tv?rou v?robcov, ktor? menili aerodynamiku bicyklov, vkladali do r?mov bizarn?ch tvarov hmoty na zn?enie odporu vzduchu a montovali detaily na umel? zr?ch?ovanie pohonu. Pr?prava na n?ro?n? rekord v hodinovke zase skvelou medi?lnou prezent?ciou. 
 V?etko sa za?alo zdanlivo nevinne - obrovsk? zadn? diskov? koleso p?sobilo ako zotrva?n?k. Kvapkou, ktorou voda pretiekla kr?ah, bola zmena posedu. Pretek?r na bicykli sk?r le?al ako sedel. UCI urobila opatrenia: koles? musia ma? rovnak? priemer, r?m sa vr?til k trojuholn?kovej alebo koso?tvorcovej klasike. Pou?itie ?peci?lneho bicykla len na rekord zak?zali. 
 Rekord v hodinovke je v cyklistike azda najprest?nej??. Vy?aduje schopnosti dr?hara i pretek?ra na ceste. Feder?cia po upratovan? v roku 2000 uznala posledn? platn? v?kon legend?rnemu Eddymu Meckxovi z roku 1972 - 49,431 km. 
 Bordman skon?il i za?al 
 Nov? hist?riu za?al ten, ktor? ju ukon?il. E?te v roku 2000 u? na klasickom bicykli zlep?il rekord Boardman - 49,441 km. Liverpool?an, otec ?tyroch det?, bol skvel?m ?asovk?rom. Na Tour de France 1994 pre?iel prol?g v neskuto?nom priemere 55,152 km/hod. 
 ?ech nie je v ?iadnom pr?pade tak?m esom. Vyhral preteky Okolo Slovenska (1999), Okolo Po?ska (2001, 2004), Preteky mieru (2002). Dom?ci titul z?skal viackr?t na dr?he ako st?ha?, na ceste v ?asovke. Mimoriadny ?spech do pondelka nedosiahol. 
 O svetovom rekorde za?al rozm???a?, ke? mu nevy?iel pl?n ?tartova? na Giro d' Italia. Sosenka jazd? za taliansky klub Caff? Mokambo. Zbl?il sa s legend?rnym cyklistom Francesscom Moserom, ktor? dnes vyr?ba bicykle. 
 Finta s ?a?k?m kolesom 
 O nich na svojej internetovej str?nke p?e: " Cel? hist?riu sprev?dza snaha zdokona?ova? bicykel v zmysle hmotnosti, ?o je ?iasto?n? pravda. ?ahk? mus? by? v?etko, ?o sa to??. ?i?e nie koleso ako tak?, ale drobn? s??iastky. M?m rad?ej ?a??? bicykel. Ak si poctivo odtrp?te prv? kilometre, ide r?chlej?ie." 
 UCI predpisuje iba minim?lnu v?hu bicykla - 6,80 kg. Sosenkov pri rekorde mal 9,8 kg. Bol to rekordn? f?ge?, o ktorom vedelo do poslednej chv?le iba osem ?ud?. Zadn? koleso v?ilo 3,2 kg. 
 "Komis?ri UCI behali sem-tam, premeriavali osto?es?, ale ni? proti pravidl?m nena?li. Rozm???al som o tom kolese. Dal som sa presved?i? na nie?o ?plne netradi?n?. Je neuverire?n?, ak? drinu predstavuje udr?a? tak? stroj pomocou kormidla s rozp?t?m 36 centimetrov," vysvet?uje svetov? rekord?r. 
 Dvojmetrov? postava v pr?pade hodinovky nie je hendikepom. "P?sob? na m?a s?ce v??? odpor vzduchu, ale mohol som ma? naj?a??? prevod v hist?rii hodinovky - 55 x 13," poznamenal Sosenka pre denn?k MF Dnes. 
 Sosenka na jedno ?liapnutie o 360 stup?ov pre?iel presne dev? metrov, Boardman pri poslednom 8,2 m, pri zru?enom - 9,2 m. 
 Z rekordov v hodinovke 



18. 7. 2005 
Moskva
Sosenka (?R)
49,700


25. 10. 1972
Mexiko
Merckx (Belg.)
49,431


29. 6. 1956 
Mil?no
Anquetil (Franc.)
46,159


7. 11. 1942 
Mil?no
Coppi (Tal.)
45,798


3. 7. 1898 
Denver
Hamilton (USA)
40,781


11. 5. 1893 
Par?
Desgrasnge (Franc.)
35,325



 Sosenkov bicykel pri svetovom rekorde 
 R?m: Moser, celokarbonov? z materi?lu Dedaccia (taliansky v?robok) 
 Galusky: Vittoria (talianske) 
 Ped?le: Look (americk?) 
 Prehadzova?: Gebhardt (?esk?) 
 Re?az: ?Z (?esk?) 
 Celkov? hmotnos?: 9,8 kg 




 
  
 Bicykel z roku 1996, na ktorom Chris Boardman utvoril svetov? rekord. V?kony na tak?chto strojoch potom medzin?rodn? cyklistick? feder?cia zru?ila. FOTO - INTERNET 
 








 
  
 Vizitka Ond?eja Sosenku 
 
 Naroden? 9. decembra 1975 v Prahe  Stav: slobodn?  V??ka, hmotnos?: 200 cm, 80 - 82 kg  Tep: maxim?lny 206, v pokoji 40 - 45 Tr?neri: Otakar Fiala, Pavel Vr?eck?   Najob?ubenej?ie etapov? preteky: Tour de Suisse  
 Vo?n? ?as: ryb?r?enie, varenie, dlh? ve?ern? prech?dzky 




 


 
 

 
  
 
 
 ?tvrtok 21. 7. 2005 | PETER FUKATSCH &amp;copy 2005 Petit Press. Autorsk? pr?va s? vyhraden? a vykon?va ich vydavate?. Spravodajsk? licencia vyhraden?. 
 
 
?al?ie odkazy: 
 
 Viac spr?v zo ?portu n?jdete na sport.sme.sk 
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          
           
      
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 PLATEN? 
 
       
 
	 
 
Slovenky v hlavnej skupine nebodovali, ?v?dky vyhrali o 9 g?lov 7?184 
 
?i ostanem v Slovane? Sp?tajte sa Maro?a, vrav? Vondrka 6?791 
 
Petr? chce hra? KHL za Slovan, teraz ide na MS do Kanady 3?048 
 
Gra??k: Na hokej vo ?v?dsku treba r?chle nohy. Hlavu a? tak nie 1?776 
 
Dinamo Riga u? ner?ta so slu?bami Marcela Hossu 1?745 
 
Vyhral v?etko i podv?dzal rukou. Henry sk?si in? rolu 1?429 
 
Matikainen sa te?il, ?e debakel Jokeritu vysielali aj vo F?nsku 1?306 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 1?284 
 
Slovan chce zn?i? po?et t?mov v lige z dvan?stich na desa? 917 
 
Navr?tilov? si vzala dlhoro?n? partnerku. M?m 58, u? bolo na?ase, tvrd? 755 
	 
 
 
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 43?983 
 
Matikainen sa te?il, ?e debakel Jokeritu vysielali aj vo F?nsku 19?806 
 
Slovan zdolal Jokerit 6:2, vyhral tret?kr?t za sebou 15?007 
 
?i ostanem v Slovane? Sp?tajte sa Maro?a, vrav? Vondrka 12?740 
 
Slovan chce zn?i? po?et t?mov v lige z dvan?stich na desa? 12?462 
 
Hal?k vychytal v?azstvo, hoci ho nechtiac prekonal aj Vi??ovsk? 10?929 
 
Slovenky v hlavnej skupine nebodovali, ?v?dky vyhrali o 9 g?lov 10?330 
 
Navr?tilov? si vzala dlhoro?n? partnerku. M?m 58, u? bolo na?ase, tvrd? 6?926 
 
V Slovane kon?? kanadsk? obranca Sigalet. Z rodinn?ch d?vodov 5?585 
 
Tatar rozosmeje aj Babcocka. Tr?nera, ktor? sa st?le mra?? 5?246 
 
 
 
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 50?657 
 
Slovan zdolal Jokerit 6:2, vyhral tret?kr?t za sebou 34?969 
 
Tatar rozosmeje aj Babcocka. Tr?nera, ktor? sa st?le mra?? 29?041 
 
Rusn?k strelil par?dny g?l, chc? ho ?tyri holandsk? kluby 22?208 
 
Matikainen sa te?il, ?e debakel Jokeritu vysielali aj vo F?nsku 19?806 
 
Liga majstrov: Real nast?pi v osemfin?le proti Schalke, ?l?ger City vs. Barca 14?746 
 
P?nik sk?roval po Tatarovej strate puku. Vi??ovsk? rozhodol 14?604 
 
H?dzan?rky prehrali s Holan?ankami 20:30, o medaily nezabojuj? 13?921 
 
R?way: Do Slovana by som ne?iel, kvalitou sa podob? Sparte 12?827 
 
?i ostanem v Slovane? Sp?tajte sa Maro?a, vrav? Vondrka 12?740 
 
 
 
 
 
Ke? sa Ham??k objav?, zatv?raj? obchody 95?038 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 50?657 
 
Na?e h?dzan?rky po dr?me proti Srbsku oto?ili a post?pili 41?864 
 
Slovan zdolal Jokerit 6:2, vyhral tret?kr?t za sebou 34?969 
 
Liverpool skon?il, Real prekonal Barcelonu. Ramsey trafil volej snov 32?198 
 
To som e?te nevidel, reagoval Merson na g?l Ramseyho 31?042 
 
Tatar rozosmeje aj Babcocka. Tr?nera, ktor? sa st?le mra?? 29?041 
 
Majorov: Slovan nepatr? do KHL 28?686 
 
Hud??ek sa vr?til do Slovana, nad Barysom vyhral 3:2 a u? nie je posledn? 26?389 
 
H?dzan?rkam vybavila postup brank?rka, chytila v?etky sedmi?ky 23?606 
 
 
 
 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy???
 
 
Pre?o sme tak? bohat? na ?kand?ly
 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p???
 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia
 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko
 
 
Glv?? mal doda? zmluvu na pu?ky. Uk?zal dva listy
 
 
Sydney pom??e aj nemeck?m radik?lom
 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce
 
 
Pri nemocni?n?ch v?varovniach sa d? s?di? o platnos? zml?v
 
 
 
     
           
          
 
 
	
	 
	 
		Vybran?
		Najnov?ie
		Naj??tanej?ie
		 
	 
	
 
	 
 Za?ite kr?su beskydskej pr?rody na vlastnej ko?i 
 Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 ?SOB Pois?ov?a je op? Pois?ov?ou roka na Slovensku 
 Nepr?jemn? vir?za: Komplik?cia pre cel? rodinu 
 Ako zvl?dnu? prechladnutie v tehotenstve? 
 Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 
 Top hodinky 2014 
 Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 

	 

 
 
	 
 ?SOB venovala 10 000 eur na skvalitnenie onkologick?ch oper?ci? 
 V?etky inform?cie z v?ho telef?nu na z?p?st? 
 Rozpr?vkov? dar?ek na ka?d? de? od Baletu SND 
 ?tudenti Tren?ianskej univerzity vyhrali s??a? KIA 
 Jeden tablet, ve?a mo?nost? 
 Nov? podstr?nka o ADHD u dospel?ch 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 ZF Slovakia d?va ?tipendium ?iakom odborn?ch ?k?l 
 ?upu ?ak? re?trukturaliz?cia 
	 

 
 
 
 
Kv?li pohodlnosti zbyto?ne prich?dzame aj o desiatky eur mesa?ne 10?338 
 
Top hodinky 2014 7?127 
 
Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 6?408 
 
Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 6?102 
 
Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 4?273 
 
Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 3?229 
 
Success Academy chce pom?c? ?u?om vyhn?? sa pracovn?mu ?radu 2?977 
 
Ten spr?vny parf?m ako dar?ek 2?564 
 
Pr?roda pom??e prekona? prechladnutie 1?564 
 
Robotick? vys?va? ETA Bolero 1?564 
 

 
 

 
  
 


  
  
 


  
         
        
        


       
      
     
    
    
    

     
     
       
 Titulka 
 Spravodajstvo 
 REGI?NY 
 Zahrani?ie 
 Koment?re 
 Ekonomika 
 Kult?ra 
 ?port 
 TV.SME.SK 
 Denn?k 
 Predplatn? 
       
     
 
 
  
 
 
 
  
 
 
 Porad?a 
 Korz?r 
 Auto 
 Tech a veda 
 Zdravie 
 Horoskopy 
 Z?avy 
 Don?ka pizze 
 Denn? menu 
 Recenzie 
 Reality 
 V?no 
 Parf?my 
 Hodinky 
 Hosting 
 Tvorba webov 
 DVD 
 
 
 
 
     

   
   
  

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 
	
	
	 
Kontakty Predplatn? Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia Osobn? ?daje N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy SME v ?kole © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  





 

 

 









 
 
 
 
 






